# 自动翻译

1. 鼠标移动到 `自动翻译选择框` 上，勾选它。

   ![](../assets/images/AutomaticTranslation/checkbox.png)

2. 启动自动翻译功能后，你通过本扩展输入的关键词后，扩展将自动检测你输入的是英文还是你的本地语言，如果输入的是你的本地语言，将被自动翻译到英文插入到
   WebUI 的输入框中。如果输入的是英文，将会自动翻译到你的本地语言并显示在扩展面板内。

   ![](../assets/images/demo.auto_translate.gif)

3. 在某些国家语言的环境中，因为本扩展无法判断你输入的是英文还是你的本地语言，这里会有两个勾选框。你可以根据自己的需求，勾选其中一个。